[
  {
    "question": "Hvor ligger Danmarks tredjestørste by, Odense?",
    "options": [
      "På Sjælland",
      "I Jylland",
      "På Fyn"
    ],
    "answer": "På Fyn"
  },
  {
    "question": "Hvor mange regioner er der i Danmark?",
    "options": [
      "3",
      "5",
      "7"
    ],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Hvad fejres hvert år den 5. juni?",
    "options": [
      "Grundlovsdag",
      "Kristi Himmelfartsdag",
      "Dronningens fødselsdag"
    ],
    "answer": "Grundlovsdag"
  },
  {
    "question": "Hvornår kan man som hjemmeboende tidligst få SU (Statens Uddannelsesstøtte)?",
    "options": [
      "Når man fylder 14 år",
      "Når man fylder 16 år",
      "Når man fylder 18 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sjælland?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Øresund",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Storebælt"
  },
  {
    "question": "Er vaccinationer mod børnesygdommene mæslinger, fåresyge og røde hunde, MFR-vaccinen, gratis?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor ofte skal der ifølge grundloven afholdes folketingsvalg?",
    "options": [
      "Mindst hvert andet år",
      "Mindst hvert tredje år",
      "Mindst hvert fjerde år"
    ],
    "answer": "Mindst hvert fjerde år"
  },
  {
    "question": "Hvad er et samarbejdsudvalg på en arbejdsplads?",
    "options": [
      "Et samarbejde mellem medlemmer af forskellige fagforeninger",
      "Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"
    ],
    "answer": "Et samarbejde mellem ledelsen og de ansatte"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvilken dansk arkitekt har designet lænestolen Ægget?",
    "options": [
      "Arne Jacobsen",
      "Bjarke Ingels",
      "Jan Gehl"
    ],
    "answer": "Arne Jacobsen"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende firmaer producerer medicin?",
    "options": [
      "Vestas",
      "Novo Nordisk",
      "Arla"
    ],
    "answer": "Novo Nordisk"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Pia Kjærsgaard",
      "Mette Frederiksen",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Hvor højt er det højeste naturlige punkt i det danske landskab?",
    "options": [
      "Ca. 170 meter",
      "Ca. 360 meter",
      "Ca. 550 meter"
    ],
    "answer": "Ca. 170 meter"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende landområder er ikke med i det danske rigsfællesskab?",
    "options": [
      "Færøerne",
      "Grønland",
      "Åland"
    ],
    "answer": "Åland"
  },
  {
    "question": "Hvem har den lovgivende magt?",
    "options": [
      "Folketinget og domstolene",
      "Regeringen og Folketinget"
    ],
    "answer": "Regeringen og Folketinget"
  },
  {
    "question": "Hvornår er der tradition for, at børn klæder sig ud og slår katten af tønden?",
    "options": [
      "Til sankthans",
      "Til fastelavn",
      "Til pinse"
    ],
    "answer": "Til fastelavn"
  },
  {
    "question": "Hvornår er grundloven sidst blevet ændret?",
    "options": [
      "1849",
      "1915",
      "1953"
    ],
    "answer": "1953"
  },
  {
    "question": "Har fædre ret til fædreorlov efter barns fødsel?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad er Ludvig Holberg kendt for?",
    "options": [
      "Han var maler",
      "Han var forfatter",
      "Han var komponist"
    ],
    "answer": "Han var forfatter"
  },
  {
    "question": "Hvilket område mistede Danmark blandt andet i 1864?",
    "options": [
      "Norge",
      "Skåne",
      "Slesvig"
    ],
    "answer": "Slesvig"
  },
  {
    "question": "Betyder en betinget fængselsstraf, at man kan undgå at komme i fængsel?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvem holder sin nytårstale den 31. december?",
    "options": [
      "Dronningen",
      "Statsministeren"
    ],
    "answer": "Dronningen"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt på Færøerne?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?",
    "options": [
      "Retten til at bære våben",
      "Retten til at stifte familie",
      "Retten til at forsamles"
    ],
    "answer": "Retten til at forsamles"
  },
  {
    "question": "Skal forældrene normalt betale noget for, at deres børn går i en friskole eller privatskole?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  }
]